
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 09} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: 09 - Do. 02.07.2021, 16:00 Uhr

\section{devicemonitor}

Aufgabe ist es mit wenigen Kommandos eine einfache "Uberwachung des Netzwerkes zu realisieren.
In Stud.IP finden Sie meinen Vortrag \textit{bashview}. Der beschreibt so ein Projekt.
In der "Ubung am  Do. 02.07.2020, 18:00 Uhr werde ich meinen L"osungsvorschlag entwickeln.
Das Ergebnis k"onnen Sie sich nach der "Ubung mit 
\textit{git clone git@gitlab.gwdg.de:skoospa/devicemonitor.git}
herunterladen.

\begin{enumerate}
\item Unterhalb des Verzeichnisses \textit{devicemonitor} sollen Sie eine geeignete Verzeichnisstruktur anlegen. Was ist Ihr Vorschlag?
\item Login Sie sich per vpn und ssh auf \textit{login.math.uni-goettingen.de} ein und versuchen Sie rauszubekommen, welche Rechner im Netzt \textit{134.76.82.0/23} online sind.
      Schreiben Sie dazu ein kurzes Skript. Wieviele Rechner gibt es maximal?
\item Erstellen Sie in dem Verzeichnis \textit{devicemonitor} das Verzeichnis \textit{addresses} und legen Sie fuer den m"oglichen Rechner im Netzt \textit{134.76.82.0/23} ein Unterverzeichnis an.
\item Erstellen Sie in dem Verzeichnis \textit{devicemonitor} das Verzeichnis \textit{names} und legen Sie fuer den Rechner im Netz \textit{134.76.82.0/23}, f"ur den es ein \textit{reverse Lookup} gibt, ein Unterverzeichnis an.
\item Erstellen Sie ein Skript, das in einer Endlosschleife alle die Rechnernamen in \textit{devices} durchgeht und die Datei \textit{devices/rechnername/on} bzw. \textit{devices/rechnername/off} je nach Zustand hinterl"asst.
\item Wie koennen Sie ohne ssh feststellen, ob der Rechner per \textit{ssh} auf Port 22 erreichbar ist. Schreiben Sie ein Skript, dass dies f"ur alle Rechner, die online sind, immer wieder "uberpr"uft.
\item Machen Sie sich mit \textit{gitlab.gwdg.de} und \textit{git} vertraut. Wozu k"onnten Sie das au"serhalb des Linuxkurses einsetzen? 


\end{enumerate}
\end{document}



